Backend для клона реддита.

-----

Я нашел замечательный клон реддита ( https://www.reddit.com/ )

* https://asperitas.now.sh/ - веб-версия
* https://github.com/d11z/asperitas - исходники ( все на JS )

К счастью, фронтент дам полностью работает на JS и требует от вас только отдать нужную статику: хтмл, который подключит весь JS, а последний уже будет делать AJAX-запросы к беку. Никаких шаблонов экспанидить не надо.

Бек и предстоит реализовать. Все апи будет отдавать данные в формате JSON.

У вас будут следующие апи-методы:

1) POST /api/register - регистрация
2) POST /api/login - логин
3) GET /api/posts/ - список всех постов
4) POST /api/posts/ - добавление поста - обратите внимание - есть с урлом, а есть с текстом
5) GET /api/posts/{CATEGORY_NAME} - список постов конкретной категории
6) GET /api/post/{POST_ID} - детали поста с комментами
7) POST /api/post/{POST_ID} - добавление коммента
8) DELETE /api/post/{POST_ID}/{COMMENT_ID} - удаление коммента
9) GET /api/post/{POST_ID}/upvote - рейтинг поста вверх - ГЕТ был сделан автором оригинального фронта, я пока не добрался форкнуть и поправить.
10) GET /api/post/{POST_ID}/downvote - рейтинг поста вни
11) GET /api/post/{POST_ID}/unvote - отмена ( удаление ) своего голоса в рейтинге
12) DELETE /api/post/{POST_ID} - удаление поста
13) GET /api/user/{USER_LOGIN} - получение всех постов конкртеного пользователя

Внутри у вас будут следующие сущности:

1) Пользователь
2) Сессия ( получается при авторизации ) - надо будет реализовать через JWT
3) Пост
4) Коммент к посту

Требования:
1) данные хранятся в памяти, везде есть мютексы
2) полная работоспоосбность всего функционала при запуске приложения
3) корректная работа от разных пользователей
4) глобальные переменные для хранения данных использовать нельзя, все хранится в полях структур
5) Внешние фреймворки (echo, gin и тд) использовать нельзя

Это задание позволит уже как-то поработать над архитектурой.

Как смотреть в каком формате фронтенд ожидает ответ от апи:

0) https://s.mail.ru/FXHM/33xRndiyK
1) Открыть сайт https://asperitas.now.sh/
2) Открыть консоль ( в Chrome - F12 )
3) Выбрать секцию Network
4) Выбрать XHR - это покажет только аякс-запросы
5) Кликнуть на запрос
6) В секции Headers->Request Headers при постинге коммента можно найти заголовок authorization - так клиент отправляет авторизацию
7) В секции Preview можно найти ответ

Смотрим ответ, пишем код, который будет отдавать точно такой же ответ.

* фронтенд-часть находится в папке template, index.html надо отдать гошным сервисом корне ( / ), js и css - как статику, тоже гошным кодом
* В качестве роутинга можно использовать gorilla/mux

Тому, как делать это задание посвящен 2-й вебинар (crudapp). Как работать с JWT можно посмотреть в папке jwt_example - это понадобится для реализации сессии, причем внутренности JWT надо повторить 1 в 1 - фронт сомтрит там внутрь (конечно это не то на что надо ориентироваться). Это задание даст вам очень много опыта по разработке чего-то более приближенного к реальности и потому оно подвинуто вперед, а не оставлено под самый конец.